---
title: 2021년 6월 6일
date: 2021-06-06 00:00:00 +0900
categories: [diary]
tags: [diary]
---

언제나 느끼는 것이지만 주말은 시간이 참 빨리 감. 금요일에 휴가가 있어 3일의 휴일이었음에도 불구하고 일요일 저녁이 되면 시간이 참 덧없이 지난 것 같음.

금요일에는 돌침대를 들이고 병원에서 혈액 검진 결과를 들었고 또 오후에는 날씨도 좋고 해서 팔각정에 다녀옴.
팔각정은 일년만의 방문이었는데 윤아가 태어나기 전이었기 때문에 이번에는 윤아와 함께 가보고 싶었음.
팔각정에 올라가니 날씨가 좋아 서울의 전경을 막힘없이 볼 수 있어 좋았음.
이전에 왔을 때 날은 흐렸지만 서울 전경을 한눈에 내려다 볼 수 있어 인상 깊었고 또 그 때는 엄마 배속에 있는 아이에게 이 모습을 보여주고 싶다는 생각이 있었는데 이렇게 보여 줄 수 있게 되어 좋았음. 하지만 윤아는 노관심.

토요일에는 아침에 축구 모임을 다녀옴. 큰 경기는 지난 번 모임이후 근 한 달 만이었음.
지난 번 모임 때 내 몸 상태에 실망하기도 해서 이번에는 몸을 좀 더 만들어 가자는 결심을 했었는데 그 결심이 무색하게도 내 상태는 크게 나아진게 없었음. 그냥 꾸준히 운동을 한다는 것에 의미를 두어야 할 것 같음.
그리고 경기 중 후배 두 명이 크게 다침. 연욱이는 발등을 다치고, 성준이는 쇄골 골절을 당함.
성준이는 수술까지 하게 되었다고 하는데 뭔가 도울 수 있는게 있을지 고민중임.
축구 끝나고 집에 와서는 따로 외출은 하지 않음. 그런데 생각보다 몸 상태가 너무 피곤해서 와이프에게 윤아 보는 것을 거의 맡겨버림.
이렇게 하면 앞으로 축구 못가게 할텐데...
그리고 밤에는 윤아가 늦게까지 잠을 안자 애를 먹음. 1시가 넘은 시간까지 울고 보채고 잠에 들지 않음.
나는 먼저 누워있었는데 윤아와 와이프의 계속되는 씨름을 보다 못해 일어나서 재웠음.

오늘은 집에서 시간만 보내다가 하루가 다 간 것 같음. 저녁 먹고 잠시 월드컵 경기장으로 외출을 다녀 온 것 외에 딱히 특별한 일은 없었음.
오늘은 윤아가 일찍 잠들어 이렇게 하루를 정리할 수 있는 시간을 가질 수 있어 좋음.
티비도 켜지 않고 식탁 등만 켜진 상태에서 나는 하루를 기록으로 남기고 와이프는 그동안 정리하지 못했던 지금까지 윤아의 성장 사진을 기록으로 남기고 있음.
